Теоретический вопрос

**1.Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования**

     1 ответ :  Экранирование это смец символы  в коде кторые позволяют допустим в текс внедрить переменую или вывод из операции

                
                
   